公屋戶平買貴賣 市民鬧爆唔公平

發佈日期：2017年8月10日
公屋價格屢破新高，上星期位於黃大仙的鳳德村銀鳳樓一個低層細單位以一百九十五萬元沽出，呎價高達一萬五千四百七十六元，破了公屋平均呎價紀錄。但翻查紀錄，該單位在1999年的購入價僅為九萬六千九百元。不少小市民眼見有投資者先利用政府房屋福利成功上樓，再轉手賣出單位圖利，大感憤怒但無奈。

地產經紀透露，有人上星期一看到公屋呎價破歷史新高的新聞後馬上到代理處希望出售其以60萬購入的公屋單位，惟單位購入不足兩年，故未能即時放售。 代理認為「有公屋的人就心紅，然後沒公屋的人就想買樓」，又預計這個人一轉手在綠表市場賣樓能以兩百萬賣出，就算在自由市場，需要補地價後放售，也能叫價三百萬。

有市民對這些賣家的行為表示很憤怒，認為他們濫用了政府的福利，再大賺一筆，感到十分難以置信。又有人認為香港不少人不夠錢置業，但又未能成功申請公屋，十分不公平，但基於自由市場下，面對這些情況也又奈不了何。

採訪：黃心悅
攝影：王晴、海江田

低買高賣。自由市場要補地價。 有咩問題

都係賺幾十倍

租者置其屋計劃本身唔係想你炒賣個單位做暴發戶
而係想你下一代就算搵到/搵唔到錢都可以繼續住 令"家"可以傳承

依家個個做暴發戶叫冇問題？

買左既公屋同居屋性質差唔多，如果係咁，居屋都唔可以賣

公屋用料差,裝修起碼30萬UP
D入牆水喉一定要換過晒,天花都係爛

早期賣左果啲公屋用料唔錯

裝修二百萬都平過私樓啦

公居屋本身就已經係市民既褔利

用政府褔利去得益應該要收利得稅
收番100%利得稅就公平

公屋係納稅人比錢起
而住公屋既人一般都交好少稅
補左地價大晒呀

公屋係以"建築成本價"賣畀住緊既住戶

平賣貴賣都唔係新聞黎 租置計劃都冇停過。

根本冇人估計到今日的樓價會咁癲。

問題從來唔出係租置計劃到囉。

講咩唔公平根本痴線，1999年十萬蚊都唔係小錢嚟。

住公屋既人通常交得多D稅
一到賽馬日一車車廢老去交博彩稅

公屋富人區咁好住點解賣😨

唔識就收嗲啦
租置計劃一早停撚左啦

賣出去個d都係垃圾黎喎
房署賣呢批樓準則係 1.重建價值低 2.該邨維修費貴

租置無新邨加入計劃 計劃內既邨內租户一樣有得買

乜撚野，而家公屋買番個單位都係幾十萬。
如果補地價就得，咪等於政府免息借錢俾你炒樓

呢個講公平就最唔公平

呢個世界本嚟就唔公平㗎啦

私樓撚又話公屋撚打飛機

到依家人地明買明賣又酸人唔公平

補地價應該加夠一億

咪係
一個爛鬼單位都叫暴發戶
公屋就係畀果家人去住
個價升左就賣左佢"炒賣"唔通瞓街咩

等我搵誠哥買樓，500萬俾住10萬住先，到低位我會填番條尾數

錯
租者置其屋最初根本同領滙一撚樣
係97金融風暴至03沙士果段香港最差既時間
當時房委會驚資不抵債會破產
所以就推出呢個計劃將轄下公屋賣比租戶套現+ cut cost

唔好諗到個政府咁偉大會突然賣間屋比你

鬼唔望你d 仆街賣左買唔返

我覺得賣一定要set多d限制
而家咁玩真係公屋都可以炒到天價

隔黎屋賣屋，買04定05返黎個陣廿個
岩岩賣走，佢淨袋返280個

買左既公屋個價咪又係參考市價
個市唔係咁癲又點會有癲價公屋
要搞就全部一齊搞，個市一齊撳，唔好見人地有得賺就眼紅先得嫁

而家仲講緊公唔公平
傻仔先會講公唔公平

淨係私樓先可以炒

on 撚9 99年邊有人會估到宜家樓市會咁 03年嗰陣更係
當時好多人賣剩一個單位自住 或者租樓
佢揸到宜家算佢好彩 呢d冇得怨嘅

公屋炒賣司眼紅勿入

最初買公屋既邊個諗住用黎炒嫁？
因為收入多左收幾倍租計過條數不如買左佢自住炸，個市升到咁撚樣個自住單位“被打價”又要怪班居民

根本公屋居屋就唔應該轉售圖利

公屋轉私樓 fatfat

exactly

賣樓就叫暴發
喂公屋居屋轉手都要補地價，公平公正，私樓撚咁撚眼紅，一開始就嫌人窮話人打飛機，依家就憎人富貴真係好撚肉酸

依家唔係正苦樓人著數左

係堆私樓個價高到唔合理私樓撚買貴左炸

當年租置一個單位先收得十零萬，有啲甚至得幾皮野，慳到幾多

如果公屋居屋唔賣得，私樓價咪仲貴。

咪就係

On9仔 你估當年政府D人傻?
賣左比你, 係連埋維修費都要你自己搞掂,
租個D就政府包

快d賣到同私樓一樣貴
大家齊齊冇錢買
利申：私樓仔

而家馬後炮睇, 緊係話唔公平啦, on9
但當年D樓咁柒平, 你地班小學雞知條鐵,
個陣有部分人都選擇唔買

慳維修貴 你租公屋房署要貼錢畀你住 佢甩左就唔洗再負擔維修貴

政府當年收租先收你幾舊水,
但維修開支一大堆,
賣比你一了百了

以前公屋屋邨，政府要請好多公務員管理，維修保養咩都係政府。

甩手可以縮好多公務員編制，維修保養唔洗全包。

係囉大家都係10蚊注買六合彩點解你中我唔中馬會唔公平

依家啲公屋冇賣既都係外判哂做哂架啦。

咁未又係要政府出錢 賣左出去所有野關政府撚事

正解

外判但可以請少好多公務員，有人監督外判就OK。

公居屋根本唔應該俾人私人市場買賣
正路應該好似星加坡咁規定要賣樓套現只能賣返比政府再由政府賣比下一個申請人

呢家個批屋，搞到業權好散，遲d要重建房署就知死

爆曬plot ratio 啦

見到班友咁酸真係好好笑

公屋本身就唔應該有得賣畀獨立第三方

只能租 / 當年居者置其屋計劃

再次證明政府啲房屋政策都係 on 撚 7 9 , 又走去賴咩地少乜柒乜柒

屌你歷任搞房屋既官員 死全家十八代啦

居屋以 白居二易手 我覺得做法都算合理

但 作為政府一定要 set 賣價限制, e.g. 唔可以高過當年買入價 + 50% 之類既限制囉

酸你老母咩 , on 9 9

公屋用料差？
公屋d 用料好過d 豪宅 多多聲

政府都發現到賣公屋有問題禁停左

增加居屋先係路

....

宜家買個D人先怪,如果上下左右都係租政府,大陸人,南人.
衛生環境之類一定唔值宜家個價

呢個世界有公平架咩

香港人真係無辦法擺脫魚蛋論的咀咒。。。

華人賤種

無得賺點解要賣比你

呢啲屋過咗一手都唔值錢啦
住又嫌污漕嫌鄰居個個痴撚線
再轉售都好難有買家出再高啲價位買

而家買公屋果班先最撚戇鳩
百鳩幾萬 駛撚買公屋同班窮撚地盤佬一齊住咩

計呎價貴過大屋苑
只係公屋個碼細 百零呎賣兩百萬鬆 好多人負擔到（而家新果d納米樓百零呎都超過三百萬）
超舊果d單幢又唔夠公屋是正 居屋細極都三百呎
搞到有好多人接貨

你講阿，房屋署睇住，又唔會同你急，乜鬼都講程序，差極有泡。
你睇下其他豪宅，為求起貨快d賣，乜都夠膽用。

最唔公平點解有d公屋買得，有d唔買得

睇下新起果d居屋同公屋造工有幾垃圾

賣得既公屋一定係"當年"租者置其屋計劃既屋村
有唔少係好耐之前甚至係97前起既

大家都明知呢10年 不論公私樓既建築積素都比以前更差
你拎新起既公屋黎比係完全冇意思 個d根本連賣都唔賣得

咁私樓都記住set 一樣

唔講quality
賣得果d公屋起碼個圖則都四正過依家d私樓，睇下果d公屋裝修公司既完成圖，擺傢俬都好擺好多啦

係咪要鬥貼？
堆私樓奇則貼到手都軟wo

認輸 住公屋又贏

多謝曾貪官特首，唔建屋，益9班地產商

基本上可出售公屋果堆好多賣左7成以上, 所以舊公屋車場多D貴車

行外人咪覺得公屋差law
佢唔知d私樓全部都亂9咁起

房署先係監察得最嚴

講起就嬲
果陣時老豆夠錢買果邊d 單位
佢就on99 拎d 錢上大陸借比親戚起樓

佢地買左咪又係要係出面買返間私樓，有乜公唔公平，唔通以前700係2蚊水位入依家賣就叫唔公平？
公屋好處係管理差餉地租維修平，私樓優越高環境好有會所

除長者單人公屋，班投資者買來放租，其他好多都係貪住近本身屋企人

屌你老母有冇咁撚天真 ，公平？乜鳩野黎架？

97前起個堆 Y型個隻 最靚料
長安 長享

由鳩班大陸狗死啦

而家香港呢個大富翁遊戲 大家入場玩既時間表都唔同
老一輩一早買曬地 起曬屋起曬酒店
後生出黎做野根本無咩新地買到 或唔夠錢買
如果玩遊戲的話一早反左枱
現實？繼續行每個月逗份可憐得少既人工 行每一步都要比租比稅啦

利申：在殘酷版大富翁中掙扎的80後

睇返德國就知人種差距
咩人種就有乜社會

無錯，只有腦殘先諗得出公屋變賣。
原意係比一般市民安居樂業，要買樓就安排居屋或私樓。 而家亂柒咁黎，賤賣社區資源。